
\medskip

En 2019, le nombre d'abonnés à une page de réseau social d'un musicien était de \np{6000}. 

On suppose que chaque année, il obtient $750$ abonnés supplémentaires.

On désigne par $u_n$ le nombre d'abonnés en $2019 + n$ pour tout entier naturel $n$.

\medskip

\begin{enumerate}
\item Calculer le nombre d'abonnés en 2020 et 2021.
\item Exprimer $u_{n+1}$ en fonction de $u_n$.
\item Quelle est la nature de la suite $\left(u_n\right)$ ?
\item En déduire une expression de $u_n$ en fonction de $n$.
\item En quelle année le nombre d'abonnés aura triplé par rapport à l'année 2019 ?
\end{enumerate}

\bigskip

